[
  {
    "question": "Wie teuer ist eine Umweltplakette?",
    "answer":  "Eine Umweltplakette kostet 5,10€"
  },
  {
    "question":  "Welche Fristen muss ich beim Anmelden von Osterfeuern beachten?",
    "answer":  "Der Antrag muss beim Fachbereich Umwelt und Klimaschutz der Stadt Osnabrück spätestens 2 Wochen vor Ostern vorliegen."
  },
    {
    "question": "Wo findet Dienstags der Wochenmarkt statt?",
    "answer": "An der Lerchenstraße von 08:00 bis 13:00."
  },
  {
    "question": "Kann ich meinen ausländischen Jagdschein in Deutschland nutzen?",
    "answer": "Nein, nichtdeutsche Jagdscheine berechtigen weder zur Jagd noch zum Waffenerwerb."
  },
    {
    "question": "Welche Einrichtung ist für die Jugendleiter-Card zuständig und wo haben sie ihren Standort?",
    "answer": "Für die Jugendleiter-Card ist die Einrichtung Verwaltungsteam Kinder und Jugend zuständig. Diese sitzen im Stadthaus 1 am Natruper-Tor-Wall 2."
  },
  {
    "question": "Ich habe Fragen zu einem Tiergehege, wen kann ich anrufen?",
    "answer": "Für Tiergehege ist Frau Schneider zuständig. Ihre Telefonnummer ist die 0541 323-2331."
  },
  {
    "question": "Wer ist die Teamleitung für die Straßenreinigung und wie kann ich die Person erreichen?",
    "answer": "Frau Knopf ist als Teamleitung zuständig. Ihre Telefonnummer lautet 05413233300 und ihre Email ist die osb@osnabrueck.de."
  },
  {
    "question": "Ich muss einen neuen Personalausweis, Reisepass und Ersatzführerschein beantragen. Wie teuer ist das jeweils?",
    "answer": "Der Personalausweis kostet 22,80€. Ein Reisepass kostet 37,50€. Ein Ersatzführerschein kostet 33,60€."
  },
  {
    "question": "Ich bin Schüler und brauche Geld.",
    "answer": "Grundsätzlich können Schülerinnen und Schüler, die einen berufsqualifizierenden Abschluss oder einen weiterführenden Schulabschluss erreichen wollen, BAföG beziehen. Für diejenigen, die eine allgemeinbildende Schule besuchen, gilt das aber erst ab Klasse 10 und auch nur, wenn eine Unterbringung außerhalb des Elternhauses notwendig ist. Das ist der Fall, wenn der gewünschte Abschluss nicht in der Nähe gemacht werden kann."
  },
  {
    "question": "Mir wurd der Lappen weggenommen, wie bekomme ich den wieder?",
    "answer": "Um einen entzogenen Führerschein wieder zu bekommen muss eine Neuerteilung beantragt werden. Dafür ist ein Personalausweis und ein Führungszeugnis notwendig. Außerdem werden 155,30€ für die Fahrerlaubnis und 13€ für das Führungszeugnis fällig."
  },
  {
    "question": "Ich ziehe raus aufs Land, brauche ich ein neues Nummernschild?",
    "answer": "Fahrzeughalter, die ihren Wohnsitz von der Stadt Osnabrück in den Landkreis oder umgekehrt verlagern, benötigen kein neues Autokennzeichen mehr. Sie müssen allerdings der Zulassungsstelle ihre neue Adresse bekannt geben und sich dort neue Fahrzeugpapiere (ZB I und ZB II) mit dem aktuellen Wohnort ausstellen lassen. Hierzu ist auch eine elektronische Versicherungsbestätigung (eVB) erforderlich."
  },
  {
    "question": "What documents do I need to get a visa for foreign students?",
    "answer": "In der Regel werden folgende Unterlagen benötigt:\n- ausgefülltes Antragsformular\n- gültiger Nationalpass\n- ein Passfoto\n- Immatrikulationsbescheinigung\n- Bescheinigung über die voraussichtliche Studiendauer\n- Nachweis über Krankenversicherungsschutz\n- Finanzierungsnachweis, in der Regel Kontoauszüge der letzten drei Monate\n- Mietvertrag oder Einzugsbestätigung des Vermieters"
  }
]